求ching指導：中下游出路渺茫，唔知點好

我係今年2020dse考生，我成績best 5 二十幾，入到大學，但係入到嘅科麻麻，畢竟我有輕微專注力問題，諗起操卷係惡夢（但係我唔係唔鍾意讀書，係讀得無咁好）。依家睇我果科出路都唔係咁好。我果科出黎工作，只能做公務員先可以養到屋企（阿媽阿爸嫲嫲細佬），但係聽講全港淨係收1-2個fresh grad，唔係就乞食。反而如果去外國讀書前景好好多，以我嘅dse分數可以入比較好嘅大學讀physiotherapy。依家有考慮下年去外國，但係小弟家境唔係超好，應該只係勉強供到我去外國讀書。老實講我都唔好意思洗屋企咁多錢，所以都諗咗好耐。之前七月自己考左ielts，反而比起我dse英文好得多，所以阿媽就希望我等一年用dse成績報下年UCAS。用省錢嘅角度諗，degree應該起香港讀好，但係前途黎講，就出去讀好。（畢竟我睇過外國嘅學習模式其實更適合我呢啲專注力比一般人較低嘅人）我依家好糾結，唔知讀完year 1去外國定留底讀埋個degree，搏考到公務員，所以想求各位指導下。萬分感激。sorry for 1999

有得走就走啦

成大段都唔講係咩科

你讀邊間U乜嘢科又唔講
想點幫你?

香港讀 拎獎學金之後去外國讀書
利申兩年拎左十幾皮
無乞食科 得乞食人

有得走一定走

獎學金？係考定係靠公開試成績？麻煩曬

因為真係無必要知？重點就係香港讀出路唔多好，其他巴打都答到係留定走

多謝建議，但係唔會囉

咁你留低啦

多謝建議

靠考

唔該晒！

幫你揀

去外國讀pt

係香港唔讀專業科，將來會連ACO呢d垃圾工都會狗衝

明白！謝謝你提點，咁就易揀好多
如果走真係會唔捨得呢度但係我咁一定搵唔到食

出國
過多幾年你就發現本地讀既考慮係唔重要。